[
    {
        "id":1,
        "question":"A qué hecho histórico corresponde el llamado Día D",
        "options": {
            "option1": "Desembarco en Normadía",
            "option2": "Liberación de París",
            "option3": "Rendición de los Nazis",
            "option4": "Bombardeo sobre Londres"
        },
        "correctOption": "Desembarco en Normadía"
    },
    {
        "id":2,
        "question":"¿En qué río fue abandonado Moisés según el Antiguo Testamento?",
        "options": {
            "option1": "Tigris",
            "option2": "Eufrates",
            "option3": "Nilo",
            "option4": "Indo"
        },
        "correctOption": "Nilo"
    },
    {
        "id":3,
        "question":"El 3 de diciembre de 1992 se crearon los primeros mensajes instantánenos para dispositivos móviles, ¿Cómo se llamaban?",
        "options": {
            "option1": "ICQ",
            "option2": "SMS",
            "option3": "WhatsApp",
            "option4": "Messenger"
        },
        "correctOption": "SMS"
    },
    {
        "id":4,
        "question":"¿Cómo se llamo el escandalo que obligó al presidente estadounidense Richar Nixon a dimitir?",
        "options": {
            "option1": "Vietnam",
            "option2": "Powergate",
            "option3": "NixonProcess",
            "option4": "Watergate"
        },
        "correctOption": "Watergate"
    },
    {
        "id":5,
        "question":"¿En qué año se disolvió la Unión Soviética?",
        "options": {
            "option1": "En 1981",
            "option2": "En 1987",
            "option3": "En 1989",
            "option4": "En 1991"
        },
        "correctOption": "En 1991"
    },
    {
        "id":6,
        "question":"¿En qué año se firmo la constitución Argentina?",
        "options": {
            "option1": "En 1846",
            "option2": "En 1853",
            "option3": "En 1880",
            "option4": "En 1839"
        },
        "correctOption": "En 1853"
    },
    {
        "id":7,
        "question":"¿Qué año finalizo la Segunda Guerra Mundial?",
        "options": {
            "option1": "En 1939",
            "option2": "En 1928",
            "option3": "En 1945",
            "option4": "En 1960"
        },
        "correctOption": "En 1945"
    },
    {
        "id":8,
        "question":"En el ",
        "options": {
            "option1": "En 1981",
            "option2": "En 1987",
            "option3": "En 1989",
            "option4": "En 1991"
        },
        "correctOption": "En 1991"
    },
    {
        "id":9,
        "question":"¿En qué país se dió la Revolución Industrial?",
        "options": {
            "option1": "Gran Bretaña",
            "option2": "Francia",
            "option3": "Alemania",
            "option4": "España"
        },
        "correctOption": "Gran Bretaña"
    },
    {
        "id":10,
        "question":"¿En qué año salió el Clash Royale?",
        "options": {
            "option1": "2015",
            "option2": "2017",
            "option3": "2018",
            "option4": "2016"
        },
        "correctOption": "2016"
    }
]